# FPS Multiplayer

## Описание проекта и введение

Для итоговой работы было предложено 3 кейса на выбор:

- Multiplayer first-person shooter для desktop-платформы (FPS-PVP)
- Multiplayer third-person shooter для mobile-платформы (TPS-PVE)
- Ваш проект

Я выбрал вариант Multiplayer first-person shooter для desktop-платформы (FPS-PVP), т.к. проект для mobile-платформы не имею возможности как следует протестировать. Свой собственный проект делать не решился по причине того, что все равно придется подстраивать его под рамки уже предложенных ранее кейсов.

<a name="toc"></a>
## Содержание

>1. [Концепция проекта](#concept)
>1. [Проектирование](#projecting)
>1. [Прототипирование](#prototyping)
>1. [Реализация](#realization)
>1. [Оценка результатов](#result)
>1. [Перспективы](#perspectives)

<a name="concept"></a>
<a name="1"></a>
## 1. Концепция проекта

Целевая платформа - ПК(Windows)

За референс популярных игр подобного жанра я решил взять CS:GO и Halo Infinite.

#### Таблица игровых сущностей

| Сущность | Описание |
| -------- | -------- |
| Персонаж | Берется под управление пользователем, выбравшему роль "Игрок" при подключении к сессии. Может использовать 2 типа оружия: автомат и railgun. Не может наносить урон членам своей команды. Его задача — расстрелять соперника из огнестрельного оружия. За успешное убийство ему и его команде начисляется очко. При смерти появляется у точки возрождения. |
| Наблюдатель | Берется под управление пользователем, выбравшему роль "Наблюдатель" при подключении к сессии. Его задача — просмотр матча между игроками. |
| Автомат | Выпускает Projectile'ы при инициализации выстрела игроком. |
| Railgun | Наносит значиельный урон персонажу-противнуку при попадании, используя трейсовую логику, при инициализации выстрела игроком. Количество выстрелов ограничено числом патронов, которыми владеет персонаж, производящий выстрел. |
| Projectile | Унитожается при столкновении с коллизией объектов. Если попал в персонажа-противника, либо во взрывной объект, перед унитожением наносит урон. |
| Интерфейс игрока | Отображает текущее здоровье, выбранное оружие, количество оставшихся патронов и количество заработанных очков конкретного игрока. |
| Интерфейс наблюдателя | Отображает список игроков, отсортированный по количеству набранных ими очков. |
| Взрывной объект | Взрывается при попадении и наносит критический для любого персонажа урон по области. Область может настраиваться для любого такого объекта индивидуально. Очко за убийство игрока противоположной команды засчитывается тому, кто выстрелил в данный объект. |
| Бонус | Появляется в специальных точках для спавна бонусов. Дают подобравшему персонажу дополнительные патроны для railgun. |
| Точка для спавна бонусов | Активируются в определенные моменты матча. |

#### Игровой цикл

Игроки появляются на карте в позиции, соответствующие их команде. Матч заканчивается когда время подойдет к концу, либо одна из команд получила максимальное числов очков за убийство опонентов. После выводится очки, имена/никнеймы игроков победившей и програвшей команды. Во время матча, если число допустимых игроков не привышает определенное значение, к сессии могут присоединиться новые игроки. Они добавляют к одной из двух существующих команд в матче случайным образом. В противном случае, разрешается быть наблюдателем до того момента, как занятое место освободится.

#### Списки событий сущностей

Персонаж:
- Появляется на точке возрождения;
- Перемещается;
- Прыгает;
- Переключает оружие;
- Получает урон;
- Дает команду оружию стрелять;
- Дает команду оружию перестать стрелять;
- Дает команду оружию перезаряжаться;
- Подбирает бонус

Наблюдатель
- Появляется в точке для наблюдателя;
- Перемещается(полёт)

Автомат:
- Начинает стрельбу;
- Отображает эффект огня;
- Заканчивает стрельбу;
- Спавнит Projectile'ы;
- Перезаряжается

Railgun:
- Начинает стрельбу;
- Отображает эффект огня;
- Заканчивает стрельбу;
- Наносит урон по персонажу/разрушаемому объекту, в который попал;
- Перезаряжается;
- Оставляет от себя след в виде декали если попал по заданной поверхности;
- Дает игроку понять, что патроны кончились

Projectile:
- Отображает эффект огня;
- Издает звук выстрела;
- Летит по заданной траектории;
- Нанасит урон по персонажу/разрушаемому объекту, в который попал;
- Оставляет от себя след в виде декали если попал по заданной поверхности;
- Уничтожается

Интерфейс игрока:
- Инициализируется;
- Обновляет данные о здоровье;
- Обновляет данные о выбранном оружии;
- Обновляет данные о доступных патронах;
- Обновляет данные о очках игрока

Интерфейс наблюдателя:
- Инициализируется;
- Обновляет данные очков всех игроков

Взрывной объект:
- Отображает эффект взрыва;
- Издает звук взрыва;
- Наносит персонажу, находящемуся в области поражения, урон;
- Уничтожается;

Бонус:
- Передает данные о колличестве патронов персонажу;
- Уничтожается;

Точка для спавна бонусов:
- Спавнит бонус

#### Список ассетов, необходимых для реализации перечисленных событий

Персонаж:
- Skeletal Mesh тела и/или рук;
- Анимации ходьбы, стрельбы, перезарядки, смерти, прыжка, прицеливания;

Автомат:
- Skeletal Mesh или Static Mesh автомата;
- Если Skeletal Mesh, то анимацию стрельбы, перезарядки;
- VFX огня из дула;
- SFX выстрела, перезарядки

Projectile:
- Statick Mesh пули;
- VFX линии огня;
- SFX попадания;
- декаль дыры от пули

Railgun:
- Skeletal Mesh или Static Mesh railgun'а;
- Если Skeletal Mesh, то анимацию стрельбы, перезарядки;
- VFX огня из дула;
- SFX выстрела, перезарядки, попадания;
- декаль дыры от пули

Взрывной объект:
- Static Mesh'ы(бочка, ящик и т.д.);
- VFX взрыва;
- SFX взрыва

Бонус:
- Static Mesh патронов;
- VFX подсветки предмета;
- SFX подбора

#### Список ассет-паков, которые будут использоваться в проекте

- [Stylized Modular Character](https://www.unrealengine.com/marketplace/en-US/product/stylized-modular-character). Сейчас уже нет возможности купить данный набор, т.к. продавец ушёл с площадки, но в моей библиотеке он все ещё присутствует(скорее всего эпики раздавали когда-то), так что смогу использовать без каких-либо проблем. Огромным плюсом для своего проекта вижу то, что тело персонажа делится на составные части, что позволит мне сделать разное отображение для вида от 1 лица, 3 лица(если решу сделать возможность переключаться) и со стороны других игроков на сервере. Кости аналогичны стандартному манекену для Unreal Engine, что позволит избежат проблем с ретаргетом анимаций. Так же данный набор может позволить реализовать в игре неплохую систему кастомизацию.
- [Sci Fi Weapons Dark](https://www.unrealengine.com/marketplace/en-US/product/sci-fi-weapons-dark). Данный набор хорошо показал себя в проекте TopDownShooter, так что не вижу причин не использовать его ещё раз, взяв из него модели, звуки и анимации для Assault Rifle(автомат) и Sniper Rifle(эта снайперская винтовка очень похожа на railgun).
- [Animation Starter Pack](https://www.unrealengine.com/marketplace/en-US/product/animation-starter-pack). Все необходимые анимации для персонажа шутера.
- [Generic NPC Anim Pack](https://www.unrealengine.com/marketplace/en-US/product/generic-npc-anim-pack). Дополнительные Idle анимации на случай если в них возникнут потребности.

<a name="projecting"></a>
<a name="2"></a>
## 2. Проектирование

#### Классы и компоненты движка

- Пересонаж: наследник класса Character, компонент Character Movement;
- Наблюдатель: наследник класса Spectator Pawn;
- Автомат и Railgun: наследники класса Actor;
- Интерфейс игрока и Интерфейс наблюдателя: BPW Widget;
- Projectile: наследник класса Actor, компонент Projectile Movement;
- Взрывной объект: наследник класса Actor;
- Бонус: наследник класса Actor;
- Точка для спавна бонусов: наследник класса Actor

#### Диаграмма классов

<img src="ForReadme/ClassDiagram v1.png" width="460">

#### Список репликаций:

- Character: Replication Movement = true, Health, Score, RailgunBulletCout;
- ExplosionObject;
- Bonus: Cout;
- DefaultWeapon;
- ProjectileDefalt: Replication Movement = true;

#### Экраны интерфейса

<img src="ForReadme/InterfaceConcept v1.JPG" width="460">